<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<odoo>
    <data>
        <template id="report_acte_template">
            <t t-call="web.html_container">
                <t t-foreach="docs" t-as="o">
                    <t t-call="web.external_layout">
                        <div class="page">
                            <h3>Acte de <t t-esc="o.service" /></h3>
                            <h5>Numéro de réference : <t t-esc="o.name" /></h5>
                            <p> Le présent contrat est signé et prend effet à compter du <t
                                    t-esc="o.create_date"></t>
                            </p>

                            <p>entre les soussignés : </p>
                            <p><t t-esc="o.vendeur_id.titre" /> <strong><t t-esc="o.vendeur_id.name" /> </strong>
                                <br />de nationalité <t t-esc="o.vendeur_id.nationalite_ids.name" />, né(e) le <t t-esc="o.vendeur_id.date_naissance" /> à <t t-esc="o.vendeur_id.lieu_naissance1.name" />
                                <br />titulaire de la 
                                <t t-foreach="o.vendeur_id.piece_jointe_ids" t-as="pjc">
                                    <t t-if="pjc.piece_identite_principale"> 
                                        <t t-esc="pjc.type_pj" />, 
                                        N° : <t t-esc="pjc.identifiant" />, 
                                        valable jusqu'au <t t-esc="pjc.date_expiration" />
                                    </t>
                                </t>
                                <br />profession <t t-esc="o.vendeur_id.function" />
                                <strong><br />Ci-après nommé « Le Vendeur ».</strong> 
                            </p>
                            <p>ET</p>
                            <p><t t-esc="o.acheteur_id.titre" />  <strong><t t-esc="o.acheteur_id.name" /> </strong>
                                <br />de nationalité <t t-esc="o.acheteur_id.nationalite_ids.name" /> né(e) le <t t-esc="o.acheteur_id.date_naissance" /> à <t t-esc="o.acheteur_id.lieu_naissance1.name" />
                                <br />titulaire de la 
                                <t t-foreach="o.acheteur_id.piece_jointe_ids" t-as="pjt">
                                    <t t-if="pjt.piece_identite_principale"> 
                                        <t t-esc="pjt.type_pj" />, 
                                        N° : <t t-esc="pjt.identifiant" />, 
                                        valable jusqu'au <t t-esc="pjt.date_expiration" />
                                    </t>
                                </t>
                                <br />profession <t t-esc="o.acheteur_id.function" />
                                <strong><br />Ci-après nommé « L'Acquéreur ».</strong> 

                                <t
                                    t-if="o.acheteur_id.etat_familiale == 'epoux'"> marié(e) selon
                                la loi <t t-if="o.acheteur_id.marriage_musulman">musulman</t>
                                    <t
                                        t-else="">civil</t> à <t
                                        t-esc="o.acheteur_id.nom_partenaire" /> a <t
                                        t-esc="o.acheteur_id.lieu_marriage1.name" /> le <t
                                        t-esc="o.acheteur_id.date_marriage" />
                                    <t
                                        t-if="o.acheteur_id.acte_sous_article49"></t>
                                    <t t-else="">
                                non</t> soumis à l'article 49 sur le droit de la famille selon sa
                                déclaration. </t>
                                <t t-else=""></t>
                            </p>

                            <p>--------------------------</p>

                            <p>
                                <strong> Lequel comparant requiert le Notaire soussigné de donner
                                    l'authenticité au présent acte ci-après arrêté entre eux en la
                                    langue <t t-esc="o.langue_acte" /> conformément à l'article 42
                                    de la loi relative à l'organisation de la profession de Notariat
                                    sans le concours ni la participation dudit Notaire qui n'est que
                                    le rédacteur des présentes. </strong>
                            </p>

                            <p>--------------------------</p>
                            <h5>DÉSIGNATION</h5>
                            <p> La totalité de la propriété catégorisée sous le type <t t-esc="o.propriete_id.type_propriete" /> 
                                dite <t t-esc="o.propriete_id.categorie_propriete.name" />. 
                                Objet du titre foncier N° <t t-esc="o.propriete_id.statut_residence" />, 
                                sis à <t t-esc="o.propriete_id.adresse" />, 
                                Commune <t t-esc="o.propriete_id.conservation_fonciere_id.name" />, 
                                d'une Superficie de <t t-esc="o.propriete_id.surface" /> m2. 
                                <br />Tel que cet immeuble se poursuit et comporte, avec toutes ses aisances,
                                dépendances et immeubles par destination, servitudes et
                                mitoyennetés, tous droits et facultés quelconques, sans aucune
                                exception ni réserve. <br />
                                <strong>
                                « L'Acquéreur » déclare bien connaître le bien sous-désigné pour
                                l'avoir vu et visité.
                                </strong>
                            </p>
                            <p>--------------------------</p>
                            <h5>ORIGINE DE PROPRIETE</h5>
                            <p> « Le Vendeur », ès qualités, déclare qu'il est propriétaire de la
                                propriété présentement declarée en vertu des énonciations portées
                                sur ledit titre foncier auxquels les parties entendent expressément
                                se référer, Cependant, pour les besoins du service de
                                l'Enregistrement, « Le Vendeur » ès qualités, déclare qu'il est
                                propriétaire de la propriété présentement vendue. <br />
                                <t
                                    t-foreach="o.propriete_id.piece_jointe_ids" t-as="pj">
                                    <t t-if="pj.name == 'titre'"> pour l'avoir acquis suivant :
                                titre N° <t t-esc="pj.identifiant" />, enregistré à <t
                                            t-esc="pj.lieu_creation" /> le <t
                                            t-esc="pj.date_creation" />. </t>
                                </t>
                            </p>
                            <p>___________________________________________________________________________________________</p>
                            <h5>PROPRIETE JOUISSANCE</h5>
                            <p>
                                « L'Acquéreur », sera propriétaire du bien présentement vendue à
                                compter du jour de l'inscription des présentes sur les livres
                                fonciers conformément aux articles 66 et 67 du Dahir du 12 Août 1913
                                relatif à l'immatriculation des immeubles, tel qu'il a été modifié
                                et
                                complété par la loi numéro 14-07 promulgué le 22 novembre 2011, et
                                il en aura la jouissance par la prise de possession réelle,
                                libre de toute occupation ou location, le tout à compter de ce jour.
                            </p>
                            <p>--------------------------</p>
                            <h5>CHARGES ET CONDITIONS</h5>
                            <p> 
                                La présente <t t-esc="o.service" /> a lieu sous les conditions
                                ordinaires de fait et de droit les plus étendues en pareille matière
                                et notamment sous celles suivantes que « L'Acquéreur » s'oblige à
                                accomplir et à exécuter à savoir : 
                            </p>
                            <p> 
                                1 - De prendre la propriété
                                présentement <t t-if="o.service == 'vente'">vendue</t>
                                <t t-else="">donnee</t> 
                                dans l'état où ils se trouvent actuellement sans pouvoir
                                prétendre à aucune indemnité ni diminution du prix ci-après fixé
                                pour quelque cause que ce soit, notamment pour mauvais état du bien. 
                            </p>
                            <p>
                                2 - De souffrir des servitudes passives et de jouir de celles
                                actives, le tout s'il en existe, tels que ces droits et charges se
                                trouvent énoncés au dossier du titre précité, auquel les parties
                                entendent se référer.
                            </p>

                            <p>
                                A cet égard, « Le Vendeur » ès qualité déclarent qu'il n'existe à sa
                                connaissance aucune servitude occulte sur la propriété présentement
                                vendue et qu'il n'en a été créé aucune en dehors des servitudes
                                pouvant résulter du plan de l'urbanisme de la province concernée, le
                                tout bien connu de « L'Acquéreur ».
                            </p>

                            <p>
                                3 - D'acquitter à compter de la date d'Attribution, toutes les
                                impositions, contributions et charges de toute nature relatives à la
                                propriété présentement vendue et de faire son affaire personnelle
                                pour la continuation des abonnements d'eau et d'électricité ou
                                d'autres équipements.
                            </p>

                            <p> Étant bien précisé que toutes impôts et charges quelconques sont à
                                la charge de « L'Acquéreur » à compter de la date de l'attribution
                                du lot qui lui a été faite par <t t-esc="o.vendeur_id.titre" /> <t
                                    t-esc="o.vendeur_id.name" />. </p>

                            <p>
                                Enfin de payer tous les frais et droits, des présentes et de leurs
                                suites.
                            </p>
                            <p>--------------------------</p>
                            <h5>PRIX</h5>
                            <p>
                                La présente vente est consentie et acceptée entre les parties
                                moyennant le prix principal et global de <t t-esc="o.prix_vente" /> Dhs 
                                payé par <t t-esc="o.acheteur_id.titre" /> <t t-esc="o.acheteur_id.name" />
                                directement au vendeur
                                <t t-if="o.paiement_by_notaire == 'devant'">en présence et sous</t>
                                <t t-else="">hors la vue et</t> 
                                la comptabilité du Notaire soussigné.
                            </p>
                            <P>
                                Lequel prix principale « L'Acquéreur » a payé comptant dés avant ce 
                                jour
                                <t t-if="o.paiement_by_notaire == 'devant'">en présence</t> 
                                <t t-else="">hors la vue</t> 
                                du Notaire soussigné au vendeur es qualité qui le reconnaît et 
                                lui en consent bonne et valable quittance définitive et sans réserve.
                            </P>
                            <p>--------------------------</p>
                            <h5>DECHARGE DE RESPONSABILITÉ</h5>
                            <P>
                                Les parties et plus spécialement, « L'Acquéreur », déclarent expressément tenir 
                                quitte et décharger le Notaire soussigné de toutes responsabilités et de toutes 
                                contestations pouvant surgir suite à la remise du prix de vente comptant directement 
                                entre les mains du « Vendeur ».
                            </P>
                            <p>--------------------------</p>
                            <h5>URBANISME</h5>
                            <P>
                                Les parties et plus spécialement, « L'Acquéreur », déclarent expressément tenir 
                                quitte et décharger le Notaire soussigné de toutes responsabilités et de toutes 
                                contestations pouvant surgir suite à la remise du prix de vente comptant directement 
                                entre les mains du « Vendeur ».
                            </P>
                            <p>--------------------------</p>
                            <h5>LECTURE DE LA LOI</h5>
                            <p>
                                Avant de clore et conformément à la Loi, Maître <t t-esc="o.acheteur_id.name" /> 
                                Notaire soussigné, a donné lecture des présentes aux parties qui le reconnaissent des dispositions 
                                des articles 21 (II) et 25 de la loi de finance du 30 Décembre 2004, ainsi que 
                                l'article 8 du livre des procédures fiscales.
                            </p>
                            <p>
                                Les parties ont affirmé expressément que le présent acte exprime l'intégralité du prix convenu, 
                                et le Notaire soussigné affirme en outre, qu'à sa connaissance le présent acte n'est modifié ou 
                                contredit par aucune contre-lettre contenant une augmentation du prix. 
                            </p>
                            <t t-if="o.notaire_responsabilite_tpi">
                                <p>
                                    Le Notaire soussigné déclare avoir pris en charge la déclaration relative à 
                                    l'impôt sur le revenu des profits immobiliers conformément à la loi n°38-07 
                                    portant promulgation de la loi de finance de l'année 2008.
                                </p>
                            
                            </t> 
                                
                            <t t-else="">
                                <p>
                                    « Le Vendeur » ès qualité déclare avoir été informé par le Notaire soussigné 
                                    de l'obligation de souscrire dans le délai de 30 jours à compter de ce jour 
                                    la déclaration relative à l'impôt sur le revenu des profits immobiliers de la 
                                    loi n°38-07 portant promulgation de la loi de finance de l'année 2008.
                                </p>
                            </t> 

                            <p>--------------------------</p>
                            <h5>DONT - ACTE</h5>
                            <P> Fait et passé à Marrakech, En l'étude du Notaire soussigné,
                                Identifiant fiscal <strong>1532564890177</strong>. L'AN 2024, Et
                                lecture faite, « Le Vendeur» et « l'Acquéreur» comparants, sus
                                nommés ont signé avec Maître <strong>Khalid El Mourabit</strong>,
                                Notaire à <strong>Marrakech</strong>, après que ledit vendeur ait
                                dispensé expressément ce dernier de se faire assister d'un
                                interprète traducteur assermenté, déclarant avoir parfaitement
                                compris tous les termes du présent acte sur les explications et
                                traductions à eux faites par ledit Notaire. </P>

                            <table class="table table-bordered" style=" margin-top: 20px;">
                                <thead>
                                    <tr>
                                        <th style="padding: 20px; font-size: 16px;">Notaire</th>
                                        <th style="padding: 20px; font-size: 16px;">Signature</th>
                                        <th style="padding: 20px; font-size: 16px;">Date</th>
                                    </tr>
                                </thead>
                                <tbody>
                                    <tr>
                                        <td style="padding: 40px; font-size: 16px;">Khalid El Mourabit</td>
                                        <td style="padding: 40px; font-size: 14px;"></td>
                                        <td style="padding: 40px; font-size: 14px;"></td>
                                    </tr>
                                </tbody>
                            </table>


                        </div>
                    </t>

                </t>
            </t>
        </template>

    </data>

</odoo>